世紀大問題🤔自動波車N檔有乜用

如題
咁高手教路

停燈位/有長事故拉手制入n波

落斜果陣用

拖車果時用?

除左拖車以外,根本唔應該入N

空波滑行

停車果陣用

長事故做乜唔入P

1著車嗰陣
2司機短時間落車
3唔想踩住brake

想知考牌考自動波車停燈位係
手制+n波（好似棍波咁）
定係可以齋踩brake?

我師傅教考車時停燈位係
手制+踩BRAKE
N波用唔著

上落斜泊車 入n拉手制再p 等啲力唔洗壓哂落p塊齒輪度 好似係

其實平路最好都係手掣N波鬆brake先入P波

咁你考到未

考到半年了 ... 1 take

車都揸左四個月了

如果長時間 入住個波 十字路口等紅綠燈唔入空波 裏面有快銅片有機會過熱 好多人都係因為咁 提早個波箱收皮 所以揸的士嗰啲一見到要停好耐即刻入返個n波

利申 做過車房兩個月

試過泊完位熄左車但係發覺泊得唔夠入，就著電池入n波用腳踩地下郁後少少，算唔算係n波既用途

切斷引擎同波箱動力連結

同埋N波P波果陣先可以著車
假如車輛在行駛途中突然死火
可以在安全情況下入N波
再著車

CVT無分別

入住D波唔係有波箱油降溫既咩？

N=NOS
係你上斜果陣用 令你架車上斜更加有力

CVT冇乜用
有離合器果啲就有用

波箱油係行車個時換擋用 有時候換擋不順代表要換波箱油

話CVT N波冇用嗰啲人有冇試過CVT N波踩油

n波踩油可以造勢

最後就支棍拉後行 推前停
啲人揸得自動波都係想咁啫

燈位轉N檔，同棍波車一樣用法。

N=Natural
好似係去D郊外嘅地方先用
架車行起黎會靜D, 唔會嘈倒周圍D生物

R=Race
爬頭專用

點解巴士好似冇咁複雜，停車就咁拉手制放手制就得，唔洗入黎入去

4:06

on9你個冬菇唔洗行波箱油架咩？自動波箱成個hydraulics都係靠波箱油運作架喎

仲有個用途就係格住D同R

for壞車 可以推車。 此post 已完

S= second gear????

呢度好難有高汁post

我一用n波 架車就響 根本唔想我用

S = SUPER

大家睇下自己部車說明書啦

有d寫到明停車唔好用n ,唔係會傷車

個個波箱設計唔到

大部份設計都唔使去n , 只係for 你推車用

P = Performance
R = Race
N = Normal
D = Dynamic

個個渣陳七四手車 邊會睇manual

我嗰架係
P = Pause
R = Relax
N = Natural
D = Double

師父一直無教我N ball
好撚驚肥
其實考牌用唔用

N 檔

正解

雙重

條濕鳩仔放暑假入車房幫人洗車掃地做兩個月就懶叻出post教人